%doc: fonts/primaria/5è i 6è/Sortida al Montseny 5è 6è/sortida-montseny-CS.odt
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Sortida al Montseny} % titol
{Cicle Superior de Primària}
{Primaria} % seccio
{540} %pagesof
% autor: Carla Orihuela
% curs: Cicle Superior de Primària


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/dia_especial_montseny_02.jpg}

Em vaig aixecar del llit, tota emocionada. Vaig esmorzar i cap a l'autocar, eufòrica.

Vaig arribar a l'escola contentíssima. Vam esmorzar tots plegats i vam agafar 
“El López” per anar cap al Montseny.

Quan vam baixar de l'autocar, vam veure unes sequoies molt grans. Bé, molt grans per a nosaltres perquè en realitat eren petitones. Vam calcar
 la seva escorça per parelles i al darrera del full vam posar “sequoies” per poder fer un treball a classe. Per mesurar la sequoia, ens vam posar amb els braços enganxats al cos al seu voltant. 
Feien falta gairebé tots els nens de la classe per envoltar tot l'arbre!

Vam veure una fageda; tot de faigs omplien el terreny. El faig és un arbre de fulla caduca i el seu fruit són les fages. Nosaltres el vam veure quan tenia les fulles de color marró, taronja i groc.

\columntitle{lines}{Feien falta gairebé tots els nens de la classe per envoltar tot l'arbre!}

També vam veure boix grèvol. Aquest arbust té les fulles punxegudes per baix, pel mig les té punxegudes i arrodonides i, per dalt, les fulles són arrodonides. Jo vaig agafar una fulla del mig que era a terra. El boix té uns fruits verinosos de color vermell.

També vam veure una minicascada. Era molt maca i hi havia un munt de fulles al seu voltant. En realitat hi havia dues cascades, però la segona estava més amagada.

Vam vorejar el pantà de Santa Fe. Era molt gran i semblava una platja a la muntanya. Quin paisatge! Vam veure líquens damunt les roques.

Finalment vam dinar a la castanyeda i després vam tornar cap al punt d'inici on ens esperava el “ López”.

M'ho vaig passar molt bé!

\authorandplace{Carla Orihuela}{5è de Primària}

\end{news}
